點解好似無人討論呢單嘢

Source:

招國偉料新居屋或逾15萬人申請 批細單位太多不理想

即時要聞 2018-03-21 20:09:38 HKT

身兼公屋聯會總幹事的房委會資助房屋小組成員招國偉相信，樓市連升22個月、連續15次創歷史高位，加上今次有啟德和長沙灣兩個市區盤，銷售反應料熱烈，預計超額10多倍至50倍，申請人數或超過15萬人以上，「啟德好快會賣哂，鄰近嘅（私樓）都過二萬蚊（呎價），（啟朗苑）平均呎價唔夠一萬蚊，平咗一半，將來交通便利，亦有升值嘅考慮」。

不過，他形容，今期居屋40平方米以下的細單位佔40%，並不理想，指房委會不應跟着市場走，提供太多細單位，令居住面積下降。

今期單身人士配額依然佔一成，按照選樓優先次序，很大機會只能選購東涌居屋，對於房協選樓安排不同群組一起選樓，令家庭和一人申請者的選樓機會相當，招國偉認為，做法無疑可令過程較公平，但單身人士或可能率先選購大單位，一盤家庭選購的面積就會減少，而如效法房協限制單身人士不可以購買大單位，則可能有歧視單身人士的問題。

香港幾時開始賣樓用平方米